<resources>
    <string name="app_name">RxJavaDemo</string>
    <string name="song_cao">统一天下
参见：陈桥兵变、北宋统一战争、杯酒释兵权、金匮之盟
宋太祖赵匡胤\n\n
宋太祖赵匡胤 [20]
五代时期，后周恭帝继位后，命赵匡胤为归德节度使，军队驻扎在宋州。960年，后周大将赵匡胤在陈桥黄袍加身，建立宋朝 [21-22]  ，\n定都开封，后改为东京开封府，并设陪都西京。宋太祖所面临的另外一项事业就是统一全国。赵匡胤在与赵普雪夜商讨后，决定以先南后北为统一全国之步骤。 [23]\n
赵匡胤首先行假途灭虢之计，灭亡了南平和楚。之后又灭亡后蜀、南汉、南唐三国。 [24]  \n太祖一心希望统一全国，还设立封桩库来储蓄钱财布匹，希望日后能够从辽手中赎买燕云十六州。开宝九年（976年）八月，太祖再次进行北伐。但十月十九日太祖忽然去世，留下“烛影斧声”的历史疑案。其弟赵光义即位后忙于整顿朝政，统一事业暂告停止。 [23]  [25]\n
宋太宗赵光义\n
宋太宗赵光义 [26]\n
赵光义即位之事颇有疑云，民间也一直传说赵匡胤是被赵光义害死的。为确保政权的合法性，赵光义抛出其母杜太后遗命之说，即“金匮之盟”。 [23]\n
赵光义稳固统治皇位后，继续国家统一事业，先是割据福建漳、泉两府的陈洪进及吴越钱氏归降，其后再灭亡北汉。太平兴国四年（979年）五月，赵光义不顾大臣反对，趁灭亡北汉的余威，从太原出发进行北伐辽国，起初一度收复易州和涿州。
后来赵光义先后逼死太祖之子赵德昭和赵德芳，又贬黜赵廷美到房州，两年后赵廷美就死于谪所。赵光义长子赵元佐也因为同情赵廷美而被废，另一子赵元僖暴死，最后襄王赵元侃被立为太子，改名恒。 [27]\n
至道三年（997年），赵光义驾崩，李皇后和宦官王继恩等企图立元佐为帝。宰相吕端处置得当，赵恒才顺利即位，即宋真宗。宋朝也开始进入全盛时期。 [28]\n
赵光义本人附庸风雅，喜好诗赋，政府也因此特别重视文化事业，宋朝重教之风因此而开。赵光义还喜好书法，善草、隶、行、篆、八分、飞白六种字体，尤其是飞白体，宋朝的货币淳化元宝上的字也是他的亲题。 [23]  [29]\n
步入治世\n
参见：雍熙北伐、澶渊之盟、东封西祀、五鬼用事、宋夏战争、庆历新政、重熙增币
宋真宗上台后勤政治国，北宋由此进入咸平之治。 [30-31]  雍熙北伐后，辽朝常在宋辽交界处抢劫杀掠 [32]  ，\n到景德元年（1004年）终于演变成大规模侵宋战争 [33]  。\n宰相寇凖力主抗战，宋真宗亲征，宋军士气大振，与辽军相持在澶州城下，辽军被迫求和。经过几番交涉，两国议和成功。和约主要内容是：宋每年给辽绢二十万匹，银十万两，开放边境贸易，双方为兄弟之国。史称该和约为“澶渊之盟” [34]  。\n
后来，寇凖渐渐失宠，宋真宗开始信用王钦若。王钦若擅长逢迎，
宋真宗赵恒\n
宋真宗赵恒 [35]\n
深知赵恒希望营造天下太平的氛围，于是极力鼓吹宋真宗封禅。王钦若本人也与另外一位宰相王旦联手，在各地制造很多“祥瑞”之象，深得宋真宗之意。宋真宗在大中祥符元年（1008年）先后三次封禅。 [36]
宋真宗与皇后刘氏无子。一次宋真宗偶尔临幸刘氏的一名侍女李氏，结果李氏与于大中祥符三年（1010年）产下一子（赵受益），也就是后来的宋仁宗。后来刘氏与另外一名嫔妃杨氏共同抚养这名孩子。
大中祥符七年（1014年）正月，宋真宗封泰山、祠后土、祭老子祠之后，于是决定将应天府升格，建为南京。 [37]
天禧二年（1018年）中秋，宋真宗正式封赵受益为太子，并改名为赵祯。乾兴元年（1022年）二月廿日，宋真宗驾崩。太子赵祯即位，刘皇后被尊为皇太后，在赵祯成年前代理军国大事。从此开始了刘太后十六年的垂帘听政时代。 [38-39]
宋仁宗执政早期一直处在刘氏的阴影之下，直到刘氏死后他才得以施展抱负 [40-41]  。赵祯皇后虽是曹氏，但他一直特别宠爱一名张贵妃。但张氏出身低贱，一直未能成为皇后。皇祐六年（1054年）正月初八，张氏去世。宋仁宗竟以皇后之礼处理丧事，并追封为温成皇后，结果出现的一生一死两皇后，可谓旷古未见。 [38]\n
西夏李元昊于大庆二年（1038年）称帝后，宋夏之间爆发了数年的战争，宋军屡战屡败，导致了重熙增币。 [42]  尔后宋仁宗任用范仲淹、吕夷简、富弼、包拯、韩琦等能臣推行庆历新政，取得非常好的效果。国家进入建国以来最繁荣的阶段。但是一些守旧派人物指称这些改革派官吏拉帮结伙，互相吹捧，是朋党。由于宋仁宗一向最厌恶结党营私，这些官僚后来多被贬为地方官。短暂的庆历新政就此结束 [43]  。\n在边疆上，宋仁宗任用大将狄青，先后弭平了南蛮侬智高的叛乱和西夏的挑衅。 [38]\n
宋仁宗死后，接替即位的是宋英宗。他是
宋朝时期的科举考试\n
宋朝时期的科举考试\n
宋真宗之弟商王赵元份之孙。嘉祐七年（1062年）被立为皇太子。宋英宗多病，最初朝政都由曹太后掌管。治平元年（1064年）五月后，宋英宗才开始亲政。但是宋英宗亲政半个月后就爆发了濮议事件，这场争论长达十八个月。时间起因是宰相韩琦提请讨论关于宋英宗生父的名分问题。朝中因此分成两个派别，一派认为应称宋英宗生父濮王为皇伯，另外一派则认为应该称为皇考。最终曹太后下旨，称宋英宗之父为皇考。才平息了这场争论。但总体来说，宋英宗还是一位有为的君主。他继续任用前朝能臣，也大胆挖掘新人。宋英宗也非常重视书籍的编修，《资治通鉴》的写作就是他所提出发起的 [44]  。 [38] </string>
</resources>
